香港之路 21萬人牽手響應

香港之路 21萬人牽手響應

香港之路有超過21萬人參與，人鏈全長達60公里，手機燈光閃耀維港。

【遍地開花】

【本報訊】前晚香港人完成壯舉，在港九新界多區組成人鏈，串連成香港之路。發起人統計，行動有超過21萬人參與，人鏈全長達60公里。壯舉得到中外關注，波羅的海國家立陶宛也有人聲援，在日本的連線行動則被親共人士干擾，中共黨媒《人民日報》則在微博質疑行動露出「港獨」本相。

相關新聞：警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊

立陶宛人民於香港之路進行時，結集首都維爾紐斯，舉起香港旗支持香港。

CNN網站大篇幅報道香港之路，盛讚港人追求民主的堅毅決心。

「香港之路」發起人在行動後發出新聞稿，並確認由早前發佈的13.5萬人，更改為逾21萬人參與，延續「波羅的海之路」三十周年的創舉，喚起全球各界關注香港，再一次以和理非方式向當權者展示大部份港人對於實現五大訴求，捍衞人權、公義與法治的決心。

前晚人鏈橫跨三條香港主要港鐵網絡，包括港島線、荃灣線及觀塘線，更由天星小輪線連接港九，原定距離長達45公里，新增路線長達15公里，令「香港之路」延長至60公里。參與人數眾多，民眾更自發延長路線，包括：獅子山、嘉頓山、紅磡、九龍仔、柴灣道、荃灣市中心等。

前晚香港之路不但得到海外媒體廣泛報道，亦有不少外國人參與。

昨晨有巿民在獅子山掛起寫有「黑警濫暴」及「殺人政權」的直幡。

立陶宛人民組人鏈聲援

「香港之路」靈感源自發生於1989年8月23日的一場和平、理性、非暴力的歷史性事件— 「波羅的海之路」（The Baltic Way）。當年波羅的海三國共約200萬人民參加了該和平示威活動，他們手牽手組成一個長度超過600公里的人鏈，橫跨國境，連接三國首都，稱為「波羅的海人鏈」，向當時的蘇聯政府表達不滿。

在波羅的海之路發源地的立陶宛，國會議員Mantas Adomenas亦同步在首都維爾紐斯大教堂廣場、即1989年波羅的海之路起點發起串連行動，由立陶宛人民組成人鏈，舉起香港旗，手持標語，支持香港，其間遇到有人拿中國國旗到場干擾。

在日本大阪，前晚亦有聲援香港行動，一群日本及香港人在難波車站外組成人鏈，同樣被親共人士手持五星紅旗前來干擾。有份參與人鏈的日本模特兒平野鈴子在Facebook貼文怒斥搗亂者：「這是我的日本，不是中國。你們懂得日本禮儀嗎？如果你們是共產黨支持者，請返回中國。」

中共黨媒《人民日報》也有關注「香港之路」行動，在微博發表評論，認為人鏈是仿效具有鮮明政治意圖的歷史事件，「香港極端激進分子最終還是抵不過惡念的驅使，自行撕下了偽裝面具，露出港獨本相」。

港人未有因北京的抹黑而退縮，昨晨有人在獅子山上掛起寫着「黑警濫暴」及「殺人政權」的直幡，其後被消防員移除。

相關新聞：五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件

上一則
上一則
條例規定須維持服務

下一則
下一則
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書

警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊
五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件
保安改密碼 查黑衣住客麗晶爆衝突 警拉兩人
警鐵合作未遊行 先封半條觀塘綫
示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」
無阻抗爭心 陸路不通搭街渡
條例規定須維持服務
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書
梁振英上月施壓 促港鐵封站
港鐵禁制令 高院印章串錯字
荃灣捱斬斷腳筋青年不敢報警 怕變被告
「現實比小說荒謬」創作科幻反送中
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動
施安娜離職港龍不回頭寧捱餓也要自由
國泰再憑fb截圖炒機師
打壓「和你塞」警無差別查車
旅客早到16小時 未見堵塞
10大學生遊珠峯一度失聯「說錯話」被扣查逾日
英領館職員獲釋回港
12歲仔北上遭單獨查問
裝備店東無懼恐嚇「港人有需要都會繼續做」
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望
林鄭又籲對話「大家都累」
建制派倡鄭若驊下台 改組行會
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」
鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」
美國會領袖促特朗普G7商港問題
賓館、駕校作選民地址種票
藍絲圍港台襲記者 警懶理
男子當街強吻 陳淑莊報警
林鄭無視和理非 勇武再上街九龍大混戰 青年遭橡膠彈射眼

當年的波羅的海之路好把炮,間接令到蘇聯解體
好似話蘇聯唔敢(亦唔想)用血腥鎮壓,之後就自己解左體
呢D就係和理非的力量

搵到了,蘇聯倒台要多謝契仔中共搞左個六四事件出黎